%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Medium Length Professional CV
% LaTeX Template
% Version 2.0 (8/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Trey Hunner (http://www.treyhunner.com/)
%
% Important note:
% This template requires the resume.cls file to be in the same directory as the
% .tex file. The resume.cls file provides the resume style used for structuring the
% document.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style

\usepackage[left=0.75in,top=0.6in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}
\name{Nicolas BISSEMI} % Your name
\address{ph:+1 418 580 9358 }%your phone number
\address{E-mail: nico.bissemi.1@ulaval.ca} % Your  email

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Objectifs de carrière}
{
Les étududes que nous menons en science politique à l'université laval, s'incrivent au coeur d'un projet triple; à savoir: l'enseignement universitaire, la recherche scientifique et l'epertise poltique.
En effet, Platon, enseigne dans son ouvrage intitulé La République, que le but de la connaissance, une fois acquise, doit etre implémentée de manière empirique. .
}
\end{rSection}
\begin{rSection}{Projects}
{
Le cursus d'étude que nous mennons dans le programme de science politique vise donc à acqueir des connaissances, pour les appliquer dans le vécu de chaque jour. Cette application prend ainsi la forme d'une charge d'enseignement à l'université, un approfondissement des connaissances dans l'activité de recherche et enfin, une modeste participation à la résolutiondes dificultés rencontrées par les agents sociao-politique dans la vie de chaque jour.

}

\end{rSection}
\begin{rSection}{Profil académique}
{\bf Maitrise en Science politique } \hfill {\em 2024
en cours de réalisation 
} 
\\ Champ de d'étude :Démocratie et institutions parlementaires\hfill { }
\\ Département de science politique, Université Laval
\\
{\bf Maitrise en Philosophie }
{\bf Université Catholique d'Afrique centrale}\hfill {\em 2021} 
\\Champ d'étude :Ethique et philosohie politique\hfill{}
\\
{\bf Baccalauréat en philosophie }
{\bf Université Catholique d'Afrique centrale}\hfill {\em 2018} 
\\Champ d'étude :Philosophie systématique\hfill{}
\\
{\bf Etudes secondaires }
\\
{\bf Lycée Bilingue d'Ekounou-Yaoundé, Cameroun}\hfill {\em 2013} 
\\\hfill{}
%Minor in Linguistics \smallskip \\
%Member of Eta Kappa Nu \\
%Member of Upsilon Pi Epsilon \\
\end{rSection}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{Compétences techniques}
 Rstudio, Slack, Github, Notion, Overleaf, LaTeX, Zotero
\item HTML, R, Tidyvers, ggplot2, Git 
\item Datacamp
\end{rSection}
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{rSection}{Forces}
Motivé, ampathique, sociable, et passionné de science.
\end{rSection}
\begin{rSection}{Distinctions} 
Certificat en compétences syndicales. lettre de féliciation universitaire pour le leadership et l'angagement étudiant.

\item certificat en acceuil et integration de nuveaux étudiants.
\item membre de divers commités d'organisation dans les évènements scientifuqes universitaires au niveau étudiant.
\item .

\end{rSection}
\begin{rSection}{Informations personnelles:}
\begin{tabular}{@{}>{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l}
Date de naissance & 05-06-1900\\
Loisirs & jeux viodéo, voayage, découterte de nouveaux lieux et de culture, films et séries, soccer\\
Compétences Linguistiques & Français , English, Ewondo, Bulu,  
\end{tabular}

\end{rSection}
\end{document}
